TVB半年盈利大跌44% 政府廣告收入卻倍增

「大台」電視廣播（0511 TVB）公佈今年上半年中期業績，純利按年下跌44%至1.7億元。TVB在業績提到，因香港特別行政區成立20周年的多項慶祝活動，取得多個政府及相關廣告訂單，「政府╱半官方機構」類別的廣告收入於2017年上半年錄得接近100%增幅。

公司宣布派中期股息每股0.3元，少於去年同期之0.6元。

翻查紀錄，TVB在今年上半年賺1.7億元，至少是近六年最差的中期業績。相比2015年上半年，TVB盈利高達11.5億元，今年上半年盈利跌了八成半。

期內，香港電視廣播業務的廣告收入穩定，收入按年升3%至20.21億元，持續經營業務的成本總額（包括開發新平台myTV SUPER及大台網所增加的成本）由16.78億元上升至18.1億元，升幅為8%；經營溢利錄得2.96億元，按年跌幅為9%。

不過，TVB期內因預留42億元回購股份的資金，損失賺取利息收益的機會，加上去年同售出售TVBS合營公司股權錄得7100萬元的特殊收益，致純利按年跌44%至1.7億元。

政府送錢比cctvv,倍增好正常

納稅人

政府做埋大股東喇

共產黨對香港TVB的文化攻擊[電影,音樂,APPS,遊戲(eg.LOL)等]

用納稅人錢日日播膠鐵廣告

幾時回購tvb

洗腦廣告